\documentclass[tikz,border=5pt]{standalone}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usetikzlibrary{fit,calc,positioning}

\tikzstyle{general}      = [draw, fill=blue!20, node distance=4cm, text centered, thick]
\tikzstyle{block}        = [rectangle, general, text width=12em, rounded corners, minimum height=4em]
\tikzstyle{circle_block} = [circle, general, minimum size=2.25cm]
\tikzstyle{frame}        = [rectangle, draw, minimum height=5em, minimum width=10em, dashed]
\tikzstyle{FT}           = [draw, latex-latex, thick]
\tikzstyle{line}         = [draw, -latex, thick]

\begin{document}
\begin{tikzpicture}[auto]
    \node [block] (field_diagram) {Диаграмма по полю $f$};
    \node [block, right of=field_diagram, node distance=9cm] (apertured_field) {Поле в раскрыве $\varepsilon$};
    \node [block, above of=field_diagram] (power_diagram) {Диаграмма по мощности $A = f \cdot f^*$};
    \node [block, right of=power_diagram, node distance=9cm] (spatial_frequency_response) {Пространственно частотная хар-ка $\widetilde{A} = \varepsilon \otimes \varepsilon^*$};
    \node [frame,fit=(field_diagram) (apertured_field) (power_diagram) (spatial_frequency_response)] (apparatus) {};
    \path [FT] (field_diagram) -- node[above]{Фурье-преобразование} (apertured_field);
    \path [FT] (power_diagram) -- node[above]{Фурье-преобразование} (spatial_frequency_response);
    
    \path [line] (field_diagram) -- coordinate[midway] (center_diagram) (power_diagram);
    \node [fill=white] at (center_diagram) {\parbox[c][6mm][c]{32mm}{\centering Умножение на~компл. сопряж.}};
    
    \path [line] (apertured_field) -- coordinate[midway] (center_appertured) (spatial_frequency_response);
    \node [fill=white] at (center_appertured) {\parbox[c][6mm][c]{32mm}{\centering Автокоррел. c~компл. сопряж.}};
    
    \node [circle_block, above right of=power_diagram,xshift=-0.25cm] (T_a) {$T_a = T_{\text{я}} \ast A$};
    \node [circle_block, above  left of=spatial_frequency_response,xshift=0.25cm] (T_a_spectrum) {$\widetilde{T}_a = \widetilde{T}_{\text{я}} \cdot \widetilde{A}$};
    \path [FT] (T_a) -- node[above]{Фурье-}node[below]{преобр.} (T_a_spectrum);
    
    \node [block, above left of=T_a,xshift=0.25cm] (temperature) {Распределение яркости $T_{\text{я}}$};
    \node [block, above right of=T_a_spectrum,xshift=-0.25cm] (temperature_spectrum) {Пространтсвенный спектр $\widetilde{T}_{\text{я}}$};
    \node [frame,fit=(temperature) (temperature_spectrum), label=above:{ОБЪЕКТ}] (temperature_block) {};
    \path [FT] (temperature) -- node[above]{Фурье-преобразование} (temperature_spectrum);
    
    \path [line] (temperature) edge [out=-90,in=165] (T_a);
    \path [line] (temperature_spectrum) edge [out=-90,in=15] (T_a_spectrum);
    \path [line] (power_diagram) edge [out=90,in=195] (T_a);
    \path [line] (spatial_frequency_response) edge [out=90,in=-15] (T_a_spectrum);
        
    \node [xshift=-2.25cm] at (T_a) {Свертка};
    \node [xshift=+2.25cm] at (T_a_spectrum) {Умножение};
    
    \coordinate (T_a_middle) at ($(T_a)!0.5!(T_a_spectrum)$) ;
    \node (T_a_label) [above of=T_a_middle,yshift=0.5cm] {ИЗОБРАЖЕНИЕ};
\end{tikzpicture}
\end{document}